PCD Anterior.dfy
@@ -1,0 +1,271 @@
+include "Auxiliary.dfy"
+include "Problems.dfy"
+include "Types.dfy"
+include "Reduction.dfy"
+
+abstract module PCD {
+  import opened Problems
+  import opened TypeMod
+
+  // * LA VERIFICACIÓN DE PCDLim ES POLINÓMICA
+
+  method verifyPCD//(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>)
+    (f:MapBool.MapMap, g:MapInt.MapMap, P:SetQuestion.Set, k:int, a:real, b:real, Q:SetQuestion.Set, questionsToVerify:SetQuestion.Set, ghost counter_in:nat)
+    returns (R:bool, ghost counter:nat)
+  //ensures b == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k)
+  //ensures counter <= counter_in + 2 + U.sizeSet() + |U.Model()|*(U.sizeSet() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.sizeSetSet() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3)
+  requires forall m | m in g.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model()
+  requires f.Model().Keys == g.Model().Keys
+  requires P.Model() <= Q.Model()
+  requires 0.0 <= a <= b <= 1.0
+  requires 0 <= k <= |Q.Model()|
+
+  requires questionsToVerify.Model() <= Q.Model()
+
+  /*
+  ensures |questionsToVerify.Model()| <= k &&
+          forall answers:map<Question, Answer> | answers.Keys == questionsToVerify.Model() ::                                                                                     // para todas las formas de responder a la entrevista...
+          (
+          var f' := map candidate:map<Question, Answer> | candidate in f.Model().Keys && (forall q:Question | q in candidate.Keys :: candidate[q] == answers[q]) :: f.Model()[candidate];
+          var g' := map candidate:map<Question, Answer> | candidate in g.Model().Keys && (forall q:Question | q in candidate.Keys :: candidate[q] == answers[q]) :: g.Model()[candidate];
+          okFitness(f') && okPrivate(f', g', P.Model(), a, b, Q.Model())
+          )
+  */
+
+  // Para todas las formas válidas de responder a las preguntas de la entrevista / grupos de tipos de candidatos (<= |f.Keys|), ver si la población restante es apta y/o infiere información privada
+{
+  counter := counter_in;
+  R := false;
+  var nQuestions:int;
+  nQuestions, counter := questionsToVerify.Size(counter);
+  if nQuestions <= k {
+    var keys:set<map<A, B>>;
+    var candidates:SetQA.Set;
+    var candidates_empty:bool;
+    var groups:GroupCandidates;
+    groups, counter := GroupMod.NewGroup(counter);
+    keys, counter := f.Keys(counter);
+    candidates, counter := SetQA.MakeSet(keys, f.maximumSizeElements(), counter);
+    candidates_empty, counter := candidates.Empty(counter);
+
+    assert counter == counter_in + 1 + 1 + f.sizeMapMap() + |keys|*f.maximumSizeElements() + 1;
+    assert counter == counter_in + 2*f.sizeMapMap() + 3;
+    
+    while candidates_empty != true
+      decreases |candidates.Model()|
+      invariant candidates_empty == (candidates.Model() == {})
+      invariant candidates.Model() <= keys
+    {
+      var candidate:map<Question, Answer>;
+      candidate, counter := candidates.Pick(counter);
+      var candidateMap:MapBool.Map;
+      candidateMap, counter := MapBool.MakeMap(candidate, 1, counter);
+
+      var answers:map<Question, Answer>;
+      //answers, counter := MapBool.NewMap(counter);
+      
+      var qtvSet:set<Question>;
+      qtvSet, counter := questionsToVerify.GetSet(counter);
+
+
+      answers, counter := candidateMap.Restrict(qtvSet, counter) by {   // forma de responder a las preguntas de la entrevista
+        assert qtvSet == questionsToVerify.Model() <= Q.Model();
+        assert forall m | m in f.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model();
+        assert forall m | m in keys :: m.Keys == Q.Model();
+        assert candidate in candidates.Model();
+        assert candidates.Model() <= keys;
+        assert candidate in keys;
+        assert candidate.Keys == Q.Model();
+        assert qtvSet <= candidate.Keys;
+      }
+
+      var hasKey:bool;
+      hasKey, counter := groups.HasKey(answers, counter);
+
+      if hasKey {
+        var setCandidates:set<map<Question, Answer>>;
+        setCandidates, counter := groups.Get(answers, counter);
+        var setCandidates':SetQA.Set;
+        setCandidates', counter := SetQA.MakeSet(setCandidates, f.maximumSizeElements(), counter);
+        setCandidates', counter := setCandidates'.Add(candidate, counter);
+        setCandidates, counter := setCandidates'.GetSet(counter);
+        groups, counter := groups.Add(answers, setCandidates, counter);
+      }
+      else {
+        groups, counter := groups.Add(answers, {candidate}, counter);
+      }
+  
+      candidates, counter := candidates.Remove(candidate, counter);
+      candidates_empty, counter := candidates.Empty(counter);
+    }
+
+    var aux:(bool, nat);
+    assume forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::     // !
+           forall key | key in candidates ::
+           key in f.Model().Keys;
+    aux := okPrivateGroup(groups, f, g, P, k, a, b, Q, counter);
+    R := aux.0;
+    aux := okFitnessGroup(groups, f, g, P, k, a, b, Q, counter);
+    R := R && aux.0;
+    counter := aux.1;
+  }
+}
+/*
+{
+  okPrivate(f, g, P, a, b, Q) &&
+  if k == 0 then
+    okFitness(f)
+  else
+    okFitness(f) ||
+    exists i:Question | i in Q ::
+      forall o:Answer | o in (set m:map<Question, Answer> | m in f.Keys :: m[i]) ::
+        PCDLim(
+          restrictMap(f, i, o),
+          restrictMap(g, i, o),
+          P, k - 1, a, b, Q
+        )
+
+
+  map m:map<Question, Answer> | m in f.Keys && m[i] == o :: f[m] // restrict map
+}
+*/
+
+function okPrivateGroup(groups:GroupCandidates, f:MapBool.MapMap, g:MapInt.MapMap, P:SetQuestion.Set, k:int, a:real, b:real, Q:SetQuestion.Set, ghost counter_in:nat) : (r:(bool, nat))
+  requires forall m | m in g.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model()
+  requires f.Model().Keys == g.Model().Keys
+  requires P.Model() <= Q.Model()
+  requires 0.0 <= a <= 1.0
+  requires 0.0 <= b <= 1.0
+  requires a <= b
+
+  requires forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::
+           forall key | key in candidates ::
+           key.Keys <= Q.Model()
+
+  requires forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::
+           forall key | key in candidates ::
+           key in f.Model().Keys
+
+  ensures r.1 == counter_in + 1
+  ensures r.0 ==
+          forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::
+          var f' := map key | key in candidates :: f.Model()[key];
+          var g' := map key | key in candidates :: g.Model()[key];
+          okPrivate(f', g', P.Model(), a, b, Q.Model())
+
+
+function okFitnessGroup(groups:GroupCandidates, f:MapBool.MapMap, g:MapInt.MapMap, P:SetQuestion.Set, k:int, a:real, b:real, Q:SetQuestion.Set, ghost counter_in:nat) : (r:(bool, nat))
+  requires forall m | m in g.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model()
+  requires f.Model().Keys == g.Model().Keys
+  requires P.Model() <= Q.Model()
+  requires 0.0 <= a <= 1.0
+  requires 0.0 <= b <= 1.0
+  requires a <= b
+
+  requires forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::
+           forall key | key in candidates ::
+           key.Keys <= Q.Model()
+
+  requires forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::
+           forall key | key in candidates ::
+           key in f.Model().Keys
+
+  ensures r.1 == counter_in + 1
+  ensures r.0 ==
+          forall candidates | candidates in groups.Model().Values ::
+          var f' := map key | key in candidates :: f.Model()[key];
+          var g' := map key | key in candidates :: g.Model()[key];
+          okFitness(f')
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+// * LA TRANSFORMACIÓN ES POLINÓMICA
+
+function DATDP_to_PCDLim(C: set<map<Question, Answer>>, E: set<map<Question, Answer>>, k: int, I: set<Question>) :
+(r:(map<map<Question, Answer>, bool>, map<map<Question, Answer>, int>, set<Question>, int, real, real, set<Question>))
+  requires E <= C
+  requires 0 <= k <= |I|
+  requires (forall vehicle:map<Question, Answer> | vehicle in C :: vehicle.Keys == I)
+{
+  (fitness(C, E, I), quantity(C, I), {}, k, 0.0, 1.0, I)
+}
+
+method {:verify false} method_DATDP_to_PCDLim(C:SetQA.Set, E:SetQA.Set, k:int, I:SetQuestion.Set, ghost counter_in:nat)   //(C: set<map<Question, Answer>>, E: set<map<Question, Answer>>, k: int, I: set<Question>)
+returns (r:(map<map<Question, Answer>, bool>, map<map<Question, Answer>, int>, set<Question>, int, real, real, set<Question>), ghost counter:nat)
+  requires E.Model() <= C.Model()
+  requires 0 <= k <= |I.Model()|
+  requires (forall vehicle:map<Question, Answer> | vehicle in C.Model() :: vehicle.Keys == I.Model())
+  ensures r == DATDP_to_PCDLim(C.Model(), E.Model(), k, I.Model())
+  ensures counter <= (|E.Model()| + 1) * |C.Model()|
+  //ensures counter <= (|E| + 2) * |C|
+{
+  counter := counter_in;
+  var P:set<Question> := {};
+  var a:real := 0.0;
+  var b:real := 1.0;
+
+  var f:map<map<Question, Answer>, bool> := map[];
+  var g:map<map<Question, Answer>, int> := map[];
+
+  var C2:SetQA.Set;
+  C2, counter := C.Copy(counter);
+
+  ghost var prev_C := C;
+  ghost var prev_f := f;
+  ghost var prev_C2 := C2;
+
+  assert f.Keys == (C.Model() - C2.Model());
+  assert prev_f.Keys <= f.Keys;
+  assert forall c | c in prev_f.Keys :: f[c] == prev_f[c];
+  assert forall c | c in (C.Model() - C2.Model()) :: f[c] == (c in E.Model());
+  assert prev_C == C;
+  assert C2.Model() <= C.Model();
+
+  assert counter == counter_in + C.sizeSet();
+
+  while 0 < |C2.Model()|
+  {
+    ghost var prevCounter := counter;
+    prev_C2 := C2;
+    prev_f := f;
+    counter := counter + 1;
+
+    var c:map<Question, Answer>;
+    //c, counter := C2.Pick(counter);
+
+    //...
+  }
+  
+  assume false;
+}
+
+function fitness1(C:set<map<Question, Answer>>, E:set<map<Question, Answer>>, I:set<Question>) : (f:map<map<Question, Answer>, bool>)
+  requires E <= C
+  requires forall vehicle:map<Question, Answer> | vehicle in C :: vehicle.Keys == I
+  ensures f.Keys == C
+  ensures forall vehicle:map<Question, Answer> | vehicle in C :: f[vehicle] == (vehicle in E)
+{
+  map vehicle | vehicle in C :: (vehicle in E)
+}
+
+function quantity1(C:set<map<Question, Answer>>, I:set<Question>) : (g:map<map<Question, Answer>, int>)
+  requires forall vehicle:map<Question, Answer> | vehicle in C :: vehicle.Keys == I
+  ensures g.Keys == C
+  ensures forall vehicle:map<Question, Answer> | vehicle in C :: g[vehicle] == 1
+{
+  map candidate | candidate in C :: 1
+}
+
+
+}
+
